.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "2月 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
電子書籍ファイルの書誌情報を読み書きします。
.sp
書誌情報を読めるフォーマット: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
書誌情報を書けるフォーマット: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
異なるファイル形式は異なる種類の書誌情報をサポートします。
そのファイル形式がサポートしていない書誌情報を設定しようとすると、
書誌情報は単純に無視されます。
.sp
スペースを含む引数を \fBebook\-meta\fP に渡す場合には、クォーテーションマークでくくってください。例: "/some path/with spaces"
.SH [オプション]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
著者順に整列する時に使う文字列。もし指定しない場合、著者情報があればそこから自動生成されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
著者を設定。複数の著者を設定する場合には&で区切ってください。著者名は 名 姓 の順です。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
本の製作者を設定します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
本のカテゴリを設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
電子書籍の説明を設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
表紙を指定したファイルに設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
発行日を設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
OPFファイルから書誌情報を読み出し、電子書籍に書誌情報として設定。コで指定した書誌情報は、OPFファイルからのものより優先されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
電子書籍から表紙を取りだし、指定されたファイルに保存
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
このヘルプメッセージを表示して終了
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
本の識別子を設定、複数指定可。例: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 識別子削除する場合は、値なしを指定 \fI\%\-\-identifier\fP isbn: EPUBファイルでは、パッケージ識別子としてマークされた識別子は削除できないことに留意してください。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
このシリーズの本の巻数を設定します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
本のISBNコードを設定します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
言語を設定します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
BookIDをLRFファイルに設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
電子書籍の発行者を設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
１～５の番号で、評価を設定します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
この本のシリーズ名を指定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
本にタグを設定します。カンマ区切りのリストである必要があります。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
タイトルの設定
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
整列に使う別タイトル。指定しない場合、タイトル情報があればそこから自動生成されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
OFPファイルの名前を指定。書誌情報はOPFファイルに書き出されます。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
プログラムのバージョン番号を表示して終了
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
